{
  "surah_id": "1",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "1:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱللَّهِ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "بِسْمِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "بِسْمِ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ٱلْمَغْضُوبِ"
          ],
          "translation": "In (the) name"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "بِسْمِ _____ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "ٱلرَّحِيمِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "بِسْمِ ٱللَّهِ _____ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "ٱهْدِنَا",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "نَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "بِسْمِ ٱللَّهِ ٱلرَّحْمَٰنِ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمِ",
          "options": [
            "بِسْمِ",
            "ﰂ",
            "ٱلرَّحِيمِ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "1:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "نَعْبُدُ",
            "إِيَّاكَ"
          ],
          "translation": "All praises and thanks"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "ٱلْحَمْدُ _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "يَوْمِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(be) to Allah"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "رَبِّ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "the Lord"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "رَبِّ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلْمُسْتَقِيمَ"
          ],
          "translation": "of the universe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "1:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "The Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "ٱلرَّحْمَٰنِ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمِ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمِ",
            "ﰁ",
            "غَيْرِ",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "1:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 11,
          "question": "_____ يَوْمِ ٱلدِّينِ",
          "answer": "مَٰلِكِ",
          "options": [
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "نَسْتَعِينُ",
            "مَٰلِكِ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "(The) Master"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "مَٰلِكِ _____ ٱلدِّينِ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لِلَّهِ",
            "مَٰلِكِ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "(of the) Day"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "مَٰلِكِ يَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ٱلدِّينِ",
            "ٱلْمُسْتَقِيمَ",
            "صِرَٰطَ"
          ],
          "translation": "(of the) Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "1:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ نَعْبُدُ وَإِيَّاكَ نَسْتَعِينُ",
          "answer": "إِيَّاكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "نَسْتَعِينُ",
            "إِيَّاكَ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "You Alone"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "إِيَّاكَ _____ وَإِيَّاكَ نَسْتَعِينُ",
          "answer": "نَعْبُدُ",
          "options": [
            "ٱلصِّرَٰطَ",
            "أَنْعَمْتَ",
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "نَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "we worship"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "إِيَّاكَ نَعْبُدُ _____ نَسْتَعِينُ",
          "answer": "وَإِيَّاكَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَإِيَّاكَ",
            "ﰄ",
            "مَٰلِكِ"
          ],
          "translation": "and You Alone"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "إِيَّاكَ نَعْبُدُ وَإِيَّاكَ _____",
          "answer": "نَسْتَعِينُ",
          "options": [
            "بِسْمِ",
            "وَلَا",
            "ٱهْدِنَا",
            "نَسْتَعِينُ"
          ],
          "translation": "we ask for help"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "1:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 18,
          "question": "_____ ٱلصِّرَٰطَ ٱلْمُسْتَقِيمَ",
          "answer": "ٱهْدِنَا",
          "options": [
            "صِرَٰطَ",
            "أَنْعَمْتَ",
            "ٱهْدِنَا",
            "ٱلرَّحِيمِ"
          ],
          "translation": "Guide us"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "ٱهْدِنَا _____ ٱلْمُسْتَقِيمَ",
          "answer": "ٱلصِّرَٰطَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "ٱلصِّرَٰطَ",
            "ﰀ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "(to) the path"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "ٱهْدِنَا ٱلصِّرَٰطَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْتَقِيمَ",
          "options": [
            "نَسْتَعِينُ",
            "ٱلْمُسْتَقِيمَ",
            "غَيْرِ",
            "وَإِيَّاكَ"
          ],
          "translation": "the straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "1:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ أَنْعَمْتَ عَلَيْهِمْ غَيْرِ ٱلْمَغْضُوبِ عَلَيْهِمْ وَلَا ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "صِرَٰطَ",
          "options": [
            "صِرَٰطَ",
            "بِسْمِ",
            "إِيَّاكَ",
            "وَإِيَّاكَ"
          ],
          "translation": "(The) path"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "صِرَٰطَ _____ أَنْعَمْتَ عَلَيْهِمْ غَيْرِ ٱلْمَغْضُوبِ عَلَيْهِمْ وَلَا ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "ٱلرَّحِيمِ"
          ],
          "translation": "(of) those"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "صِرَٰطَ ٱلَّذِينَ _____ عَلَيْهِمْ غَيْرِ ٱلْمَغْضُوبِ عَلَيْهِمْ وَلَا ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "أَنْعَمْتَ",
          "options": [
            "ٱهْدِنَا",
            "ٱلرَّحِيمِ",
            "ﰂ",
            "أَنْعَمْتَ"
          ],
          "translation": "You have bestowed (Your) Favors"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "صِرَٰطَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمْتَ _____ غَيْرِ ٱلْمَغْضُوبِ عَلَيْهِمْ وَلَا ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْتَقِيمَ",
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "صِرَٰطَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمْتَ عَلَيْهِمْ _____ ٱلْمَغْضُوبِ عَلَيْهِمْ وَلَا ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "غَيْرِ",
          "options": [
            "غَيْرِ",
            "أَنْعَمْتَ",
            "نَسْتَعِينُ",
            "ٱلرَّحِيمِ"
          ],
          "translation": "not (of)"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "صِرَٰطَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمْتَ عَلَيْهِمْ غَيْرِ _____ عَلَيْهِمْ وَلَا ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "ٱلْمَغْضُوبِ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "ٱلْمَغْضُوبِ",
            "ﰅ",
            "ٱلْمُسْتَقِيمَ"
          ],
          "translation": "those who earned (Your) wrath"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "صِرَٰطَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمْتَ عَلَيْهِمْ غَيْرِ ٱلْمَغْضُوبِ _____ وَلَا ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﰁ",
            "ٱلْمَغْضُوبِ",
            "بِسْمِ"
          ],
          "translation": "on themselves"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "صِرَٰطَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمْتَ عَلَيْهِمْ غَيْرِ ٱلْمَغْضُوبِ عَلَيْهِمْ _____ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰁ",
            "وَلَا",
            "إِيَّاكَ",
            "ٱلضَّآلِّينَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "صِرَٰطَ ٱلَّذِينَ أَنْعَمْتَ عَلَيْهِمْ غَيْرِ ٱلْمَغْضُوبِ عَلَيْهِمْ وَلَا _____",
          "answer": "ٱلضَّآلِّينَ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "ﰁ",
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "صِرَٰطَ"
          ],
          "translation": "(of) those who go astray"
        }
      ]
    }
  ]
}